# C_Language_Supervisor_Training_Camp

C语言督学训练营

## 初级阶段：C语言基础入门



## 中级阶段：王道数据结构源码实战

第7章 结构体

有时候需要将不同类型的数据组合为一个整体，以便于引用。

声明一个结构体类型的一般形式为

```c
struct 结构体名
		{成员列表};
```

例如，

```c
struct student
{
    int num;char name[20];char sex;
    int age;float score;char addr[30];
}
```

先声明结构体类型，再定义变量名。例如，

```c
struct student student1,student2;
```

typedef的使用

前面定义结构体变量时使用的语句是 struct student s,以这种方式来定义结构体变量有些麻烦，即每次都需要写 struct student。那么有没有简单一些的定义方式呢？答案肯定是有的，可以选择使用 typedef 声明新的类型名来代替已有的类型名。

C++的引用

对于C++，首先新建源文件时，名字需要叫main.cpp,不能像我们之前那样叫main.c，为什么数据结构都是用的C语言的语法，但是额外使用了C++的引用呢？原因是很多数据结构都采用了这个做法，比如严老师的数据结构也是这样编写的，下面我们来看一下引用的便捷性。

```c++
int a;
void modifynum(int &b)
{
    ++b;
}
```

调用：modifynum(a)

```c++
int *p=NULL;
void modify_pointer(int *&p)
{
    ......
    p=q;
    ......
}
```

调用：modify_pointer(p)



线性表

定义：由n（n>=0）个相同类型的元素组成的有序集合。

L=(a_1，a_2，a_3，a_i-1，a_i，a_i+1，a_n)

线性表中元素个数n，称为线性表的长度。当n=0时，为空表。

a_1是唯一的“第一个”数据元素，a_n是唯一的“最后一个”数据元素。

a_i-1为a_i的直接前驱，a_i+1为a_i的直接后继。

线性表的顺序表示

逻辑上相邻的两个元素在物理位置上也相邻

动态分配的数组属于顺序存储结构

线性表的链式表示



引用的解析

为什么我们需要在形参的地方使用引用？

在子函数中去给对应的形参赋值后，子函数结束，主函数中对应的实参就发生了变化。如果没有使用引用，那么在子函数中给形参赋值后，子函数结束，主函数中对应的实参不会变化的。
